中国囚犯5毛獎勵標準曝光

中國及海外社交平台遍佈中共網軍的言論，近日傳出，中國各地監獄竟在積極培訓囚犯成為網軍，並推行囚犯獎分標準，消息引發輿論譁然。

2月17日，中國網易新聞刊出<每個服刑人員都在努力地攢分>的相關文章，有疑似知情網友在下方留言，透露了部分中國監獄給囚犯網軍的獎分標準：「發帖3分，跟貼1分，10萬分減（刑）半年。」

該獎勵標準類似一般網軍「發帖5毛」的物質獎勵，因此引發民間關注。隨後，有網友在推特發文稱，「老少粉紅是不是要反省一下自己的智商，你們被一群『爭取自由』的囚犯給騙了」。

也有網友計算，如果囚犯想要減刑半年，只需「跟帖」10萬或「發帖」3萬左右，由此感嘆想減刑的囚犯會替中國製造多少垃圾網文。另有網友感嘆，「發一帖需要30秒的話（登陸賬號、搜索話題、複製粘貼、截圖反饋）大概需要將近300個小時的工作可以減刑半年。難怪他們這麼用力。」

上述消息尚未得到官方證實，但若消息屬實，囚犯網軍「產出」的貼文會比一般網軍速度快很多，因為囚犯一般生活比較簡單，除吃飯和睡覺外，可全天候「工作」。

中國監獄網軍獎勵標準曝光後，海外多個中文媒體給予報導，不過，截止發稿前，網易新聞已將相關報導移除，原因不明。

對此，有網友表示，「其實早就發覺那些跟貼的粉紅是囚犯了。活躍在貼吧和早期天涯論壇，文化極低，出口成『臟』，而且追著你亂咬。但凡正常點的人不會幹這種事。有點社會經驗的人，稍微動下腦子，就能猜出這就是囚犯。

也有網友調侃道，「以後對五毛的問候語第一句是『你從哪間監獄出來的?』」

如果全部五毛都捉曬入去坐，發文速度將會是現在的十倍以上

誠懇問候各位五毛：你從哪間監獄出來的?

由五毛到三毛到一毛
而家變埋刑期

真心共產黨員係得嘅
以前唔明習囝點解覺得自己可以挑美國佬機 宜家師父明白了

『你從哪間監獄出來的?』

錯

佢地都未出來

nmsl

同志 哪間監獄？ 注意保暖

300個小時 22日就可以減半年？

深圳鹽田看守所

《安心出行》實在係香港之光，在世界各地都咁受歡迎

五毛飯碗打爛了

出一個post 減三分鐘

咁好抵玩

犯法 （老強 爆格 殺人）
入去免費住食上網 1個月就減到半年

7年監既變1年監

勤力d 1年內減8.9年監

話唔定其中一個係劉馬車黎

出現了

原諒我一生不羈放縱愛自由

出獄之後可以即刻捉返入去
因為佢地效率太好

你個腦諗咩
東莞4舊水做到既野用一年既自由去換
仲要覺得抵

無咩可能
監獄比你上網?
諗下都知無可能

坐監都可以上連登？

熱到痴肺

國家有任務比你

証明經費過高唔夠比

呢啲post通常極少5毛出現

唔洗去到中國咁遠 正常香港禁下鐘仔都係幾舊水

舉例你淨係望到老強

想講咁樣個犯罪性價比好高

可以用1.2年坐監換 10年打工所都未必得到既野

就係四舊水都拎唔到出嚟

連果$0.1都慳番

原來五毛即係監躉

手足

求pin

連仔，已封鎖會員魯班七嘅又返嚟啦，今次第幾次呀？

你諗太多，
日頭仲要去血汗工廠

刑毛

劉馬車會唔會係入面做緊

佢有連登ac

話唔定

或者我狙擊緊果個就係劉馬車

D性格同用語好撚似

魯七？

係

干 這明顯是假的 我國才沒有五毛水軍
我待的監獄人權好待遇好可以上網 我才不想出去呢

新句：同志 哪間監獄？吃得飽嗎？不夠就在下面發多幾個帖 換多兩包鹹菜乾